﻿# Краткое описание занятия

## Что такое функция

Функция в программировании — фрагмент программного кода (подпрограмма), к которому можно обратиться из другого места программы.

## Описание и вызов функции
В питоне функции описываются и вызываются следующим образом:
```
def foo():
    print('Called function with name "foo"')

foo()
```
def - ключевое слово, обозначающее начало определения функции

foo - имя определяемой функции

() - аргументы, которые принимает функция, в данном случае функция не принимает никаких аргументов.

## Аргументы функции
```
def say_hello(name):
    print('Hello, ' + name)

say_hello('Roman')
say_hello('Movavi')
say_hello('QA')
```

В результате выполнения будет выведено:
```
Hello, Roman
Hello, Movavi
Hello, QA
```

Аргументов может быть несколько.
```
def print_numbers(start, end):
    for i in range(start, end):
        print("i=", i)

print_numbers(3, 6)
print_numbers(2, 3)
```
Результат:
```
('i=', 3)
('i=', 4)
('i=', 5)
('i=', 2)
```

# Аргументы со значениями по умолчанию
```
def print_numbers(start=0, end=10):
    for i in range(start, end):
        print("i=", i)

print_numbers(1, 4)
print('===')
print_numbers(7)
print('===')
print_numbers()

```
Вывод:
```
('i=', 1)
('i=', 2)
('i=', 3)
===
('i=', 7)
('i=', 8)
('i=', 9)
===
('i=', 0)
('i=', 1)
('i=', 2)
('i=', 3)
('i=', 4)
('i=', 5)
('i=', 6)
('i=', 7)
('i=', 8)
('i=', 9)
```

# Именованные аргументы функций
Python позволяет указывать имя аргумента при вызове функции:

```
def print_numbers(start=0, end=10):
    for i in range(start, end):
        print("i=", i)

print_numbers(start=8)
print('===')
print_numbers(end=3)
print('===')
print_numbers(end=7, start=5)
```
Вывод:
```
('i=', 8)
('i=', 9)
===
('i=', 0)
('i=', 1)
('i=', 2)
===
('i=', 5)
('i=', 6)
```

# Задачи для самостоятельного решения
Предлагаю переписать задачи [первого занятия](../lesson_01) с использованием функций.
